其實永續基本法會唔會香港唯一出路

當初提出既永續基本法，有咩利弊，點解好似無咩人支持咁？(客觀討論)

算吧啦, 我寧願你直接割我地喉. 直接同我哋講一國一制算啦 起碼我都知道我係直接畀人強姦緊

人大有既係釋法權

依個話題好敏感
但我認為即使你永續基本法都好其實對局面無甚實際嘅幫助
第一 個人覺得喺依個國家入面 國家權力永遠都係凌駕於基本法 （見人大有最終釋法權就知）
就算永續到都好你都無可能可以逃離到國家嘅控制
（就好似銅鑼灣書局事件咁）
所以基本上一黨專政同帝制大同小異
你有啲咩不滿最多比你口upup講兩咀
去到極端啲嘅情況就會比啲苦頭你嘗下（就好似雨傘革命嗰次咁）
因為國家知道你係無可能做到啲大事出嚟
你睇下連同香港關係最密切嘅英國都比佢用錢收買左
所以你仲點同佢鬥？
我相信一點就係香港對中國嚟講仲有利用價值
如果唔係中國就一早就收返香港嚟自己管啦 仲點會有「特別行政區」嘅存在
不過我好似發現到一樣嘢，就係溫家寶 胡錦濤 江澤民佢地處理香港事務嘅手段都係比較溫和
盡量都比返一定自由度你
但自從習上台之後就強硬左好多 佢話一就一 二就二 你淨係可以做隻狗聽order做嘢
唉 香港..
中國就好似寄生蟲咁一步一步蠶食緊香港
繼續食英國老本嘅我地到底仲可以行幾遠？..
利申鳩up

屌你老母兩登駁左咁多次又dq左咁多議員

仲有戇鳩講哩啲

借頭借路鬼節想做回雲夜

基本法夠照香港就唔會變成依家咁啦

基本法等於上面可以任改，你話呢

問果個都弱智

首先你要定義乜野叫永續基本法

熱青城日日講緊既永續係修改第五條
係冇撚用的，憲法層面上基本法權力黎自人大，佢想幾時廢除你都可以

最少都要重新簽訂類似中英聯合聲明既國際條約，永久保障香港既高度自治先係真正既永續

可能會有
只要無熱城就會有出路

要永續一份無香港人份既 constitution, 唔係腦有病係乜撚?

你同中共講永續, 先合法化成份憲法, 但係呢份憲法係人大要點改就點改.

你話呢招唔係最撚毒既放蛇?

用腦諗下有日你比人賣左落妓寨做肉便器, 果個人無啦啦整份合約做你主人.

好啦, 你話同你主人立約希望佢對你好 D, 係咪間接承認佢係奴隸主?

要全套，淨永續就無用

有啲基本野可以keep既好似保障自由個啲，廿三條，第一條同廿四條改硬啦。

Btw已有有心人寫左個模擬香港憲法

重永續基本法? 傻撚左呀你?